［老生常談］ 何謂專業

我係出面睇到有個巴打既post ，話自己28歲， 正職兩皮幾，份工算係專業人士。

跟手就有一堆人話佢搵得兩皮幾就咪撚叫自己做專業人士。
又有人話佢份工如果無學會認可就唔好叫自己做專業人士。

竟然你哋眼中專業人士既定義係咩，錢多、學會認可，定係其他

要考牌先得到嗰個資格可以掛個名嘅

小販都有小販牌，咁小販係咪專業人士

開呢個post 絕對無貶低任何職業既意思，只係想籍討論去點樣定義一份工係咪專業

老老實實，我覺得揸巴士、貨櫃車嗰啲司機都係專業人士嚟，架車咁大咁長都揸得掂

有牌有公會之餘，要講出黎夠威同賺到錢先叫專業人士

agger , 我覺得唔可以一時三刻求其搵個街外人就入到職既工種, 都可以叫做專業

咁警察算唔算

船長大偈算唔算

財務策劃師一定算

我諗專業係對一門學問或技術有深入了解，高度知識同掌握

狹義-高學歷、高門檻、高收入、責任大、社會形象良好
例如：醫生、律師、精算師、工程師、建築師

廣義-任何工多藝熟嘅人已經可以叫專業人仕
例如：廚師、技工、裁縫、教練、歌手

難定義：演員、教師、顧問、作家、司機、軍人

好似好專業但我唔認同：主婦、保安（保鏢另計）、神父/牧師、警員

認同
而你提到有d 好難定義
我覺得係因為有d人將專業做得好唔專業

好似保安咁，如果真係專業
例如係面對突發事件，或者防止罪案方面，專業既保安應該係有佢好大既作用
但香港既保安大多都係退休人士/ 低學歷打份hea 工既心態
所以你先覺得好唔專業
演員都係一樣，阿豬阿狗都可以做演員
只係門檻低，良莠不齊

要讀大學＋考牌=專業人士

好簡單，你移民果時有分加(全球通行果種) 咪係專業

舉例：專業軟件工程師
"專業係如果技能唔容易比其他人容易取代。同長要長時間訓練，甚至要考試評估，又或者資格受法規監管。例如醫生，律師，持牌工程師都係呢一類。軟件工程師唔受法例監管，但至少應該由長時間訓練，咁大學學位或真認真嘅文憑（唔係bootcamp文憑）係應該具備條件。

專業亦可以係工作態度嚴謹。寫code時唔係compile到run到就得。軟件工程師寫code前，有時要寫design doc，可能要用其他人討論design，寫code要考慮埋testability，readability，efficiency，maintainability甚至security等問題。source code一般用revision control system管理。而且一般會有peer code review。submit code前後一般都有unit testing，integration test等測試。code deployment亦有時會做canary testing。

其實專業嘅軟件工程師有時唔係寫code最多，返而係做寫code以外嘅野（design，code review，testing and etc）去提高code嘅質素。"